<div class="center"><img class="wp-image-9443" src="/app/uploads/2012/03/plumas_carton_compost.jpg" /></div>
<p>Un ingeniero de Terrassa ha conseguido obtener un nuevo material mezclando plumas de pollo con un pl&aacute;stico biodegradable. El director del proyecto considera que gracias a este nuevo material se pueden obtener beneficios de los restos de los pollos enviados al <a href="http://www.mataderos.info" target="_blank">matadero</a>, ya que en Espa&ntilde;a estos lugares desechan unas 100.000 toneladas de plumas anualmente.</p>
<p>Los investigadores apuestan por el futuro de este material de compostaje, que podr&iacute;a tener aplicaciones industriales. Debido a la ligereza de las plumas, &ldquo;el material se podr&iacute;a utilizar en la obtenci&oacute;n de paneles t&eacute;rmicos para la construcci&oacute;n y para el packaging, como substituto del cart&oacute;n&rdquo;, se&ntilde;alan.</p>
<p>Este proyecto est&aacute; siendo financiado por el Ministerio de Ciencia e Innovaci&oacute;n y ya se est&aacute; tramitando una propuesta a nivel europeo, donde al parecer hay un consorcio de empresas interesadas en dicho material.</p>

